 20:48, 21 февраля 2019
Устюгова дисквалифицировали заперепалку снорвежским лыжником
Российского лыжника Сергея Устюгова дисквалифицировали после полуфинальной спринтерской гонки на чемпионате мира. Об этом сообщается на сайте Международной федерации лыжного спорта (FIS).Лыжник был наказан за конфликт с норвежцем Йоханнесом Клебо. Результаты Устюгова (9-е место) были аннулированы.Ранее 21 февраля Устюгов устроил стычку с Клебо после финиша спринта. Во время гонки норвежец умышленно подрезал Устюгова, в результате россиянин не попал в финал. После соревнований Устюгов толкнул норвежца, выяснил с ним отношения на повышенных тонах и похлопал по щекам.В итоге победителем спринта стал Клебо. Второе место занял итальянец Федерико Пеллегрино, на третьем расположился россиянин Глеб Ретивых. Его бронза стала для сборной России первой на чемпионате мира.
